% (c) 2009-2021 by Markus Leupold-Löwenthal
% This file is released under CC BY-SA 4.0. Please do not apply one-way compatible licenses.
% Original version by Nicole Goci.

\renewcommand{\hanamiVersion}{v1.1.2}

% CHANGELOG-de
%
% 1.1.2
%   - kleines Lektorat
% 1.1.1
%   - Lektorat Onno
% 1.1
%   - Überarbeitung und Lektorat
% 1.0
%   - Erstfassung CC BY-SA 4.0 von Nicole Goci

% --- language dependent typography stuff --------------------------------------

\renewcommand{\fsNormal}{\fontsize{9pt}{11.25pt plus 0.1pt minus 0pt}}
\renewcommand{\fsSmall}{\fontsize{8.5pt}{9.5pt plus 0.1pt minus 0pt}}

% --- pdf metadata -------------------------------------------------------------

\hypersetup{
	pdfsubject={Ein NIP'AJIN Szenario im feudalen Japan.},
}

% --- fine print ---------------------------------------------------------------

\renewcommand{\hanamiCredits}{
	Text:~Nicole Goci; Überarbeitung:~Markus Leupold-Löwenthal; Lektorat:~Onno Tasler%
}

% --- main texts ---------------------------------------------------------------

\renewcommand{\hanamiPlayers}{%
	Ein Szenario von Nicole Goci für 3 bis 6 Charaktere.
}
\renewcommand{\hanamiHeadline}{Hanami}
\renewcommand{\hanamiToc}{Szenario: Hanami}
\renewcommand{\hanamiText}{%
	{\itshape
		Friedenszeit in einer mittelalterlichen, japanischen Welt: Neben verschneiten Bergen und geheimnisvollen Wäldern prägen idyllische Graslandschaften und malerische Küstenregionen das Bild. Dazwischen ragen Pagoden, Torii, Schlösser, Festungen, Dörfer und Städte auf. Kaiserin Hanako ist das Sprachrohr der Götter auf Erden und regiert mit geheimnisvollen Fähigkeiten und der Hilfe ihrer Samurai das Land.

		Ihr seid Mitglieder der Adelskaste und der Einladung der Kaiserin zum Kirschblütenfest folgend gerade in der Hauptstadt angekommen. Im Zentrum der Stadt thront auf einem Hügel ein imposanter Palast. Ihn umgeben der Regierungs- und der Tempelbezirk. Dahinter liegen dann Handels- und Handwerksbezirke, der Kultur- und Vergnügungsbezirk sowie die Wohnbezirke. Die Hauptstraße ist gesäumt von Kirschbäumen, zwischen denen Stände für Händler, Künstler und Wettkämpfer aufgebaut werden. Die Bewohner der Stadt sind mit den Vorbereitungen für das Fest schwer beschäftigt.

		Obwohl der Frühling seine volle Pracht zeigt, ist euch nicht entgangen, dass keiner der Kirschbäume blüht. Als ihr beim kaiserlichen Tempel am Ende der Hauptstraße eure Aufwartung macht, um euch bei den Göttern für die sichere Reise zu bedanken, ergreift der Oberpriester das Wort: \say{Werte Gäste! Übermorgen soll das Kirschblütenfest stattfinden, aber die Bäume blühen nicht. Die Gärtner der Stadt haben bereits alles versucht, eine natürliche Ursache scheint ausgeschlossen. Bitte nehmt euch dem Problem an. Der Dank der Kaiserin wird euch sicher sein.}
	}

	\mysection{Charaktere}

		\noindent
		Die Spieler verkörpern in diesem Szenario Männer und Frauen der Adelskaste:

		\tabelle{l c X}{
		\thead{SC} & \thead{\HD} & \thead{Beschreibung} \\
		}{
			Diplomat   &  4 & Soziales+2, Kraft-1, Kunst+1 \\
			Gelehrter  &  4 & Wissen+2, Kraft-1, Kunst+1 \\
			Priester   &  6 & Wissen+1, Effekt: Heilung \\
			Samurai    &  8 & Katana+1 (2 Wunden), Kunst-1 \\
			Schütze    &  6 & Bogen+1 (2 Wunden), Kampf-1 \\
			Zauberer   &  6 & zwei Effekte zweier Kategorien* \\
		}

		\noindent
		Alle Zauber sind auf Papier kalligraphiert (Ofuda). Zauberer und Priester können ihre Effekte jeweils fünf Mal anwenden.

		Als stolze Mitglieder der Adelskaste fällt es den Charakteren schwer, unehrenhaftes Verhalten an den Tag zu legen (-2 auf Schleichen, Hinterhalt,~\ldots).

	\mysection{Ablauf}

		\noindent
		Dieses Szenario besteht aus einer umfangreichen \emph{langfristigen Aktion} (1 Stunde pro Runde), in der die Charaktere Hinweise über das Problem sammeln. Sie können dazu \zB\ Bewohner befragen oder in Bibliotheken recherchieren. Wenn es passend erscheint, spätestens jedoch beim Erreichen bestimmter Schwellwerte der langfristigen Aktion, werden Szenen ausgelöst. Die Schwellwerte hängen von der Spielerzahl ab.

		\tabelle{c c X}{
		\thead{3-4 SC} & \thead{5-6 SC} & \thead{Ereignis} \\
		}{
			\TN10 & \TN11 & Das Weinen. \\
			\TN18 & \TN20 & Der Schrein. \\
			\TN30 & \TN36 & Das Mädchen. \\
			\TN42 & \TN50 & Das Warenhaus. \\
		}

		\noindent
		Sollten die Charaktere einen eigenen Weg einschlagen, ändert sich die Reihenfolge aber nicht die Schwellwerte.

		\subsection{Das Weinen}

			Die Charaktere erhalten den Hinweis, dass Kirschbäume manchmal weinen. Schilderungen älterer Stadteinwohner oder alte Schriftrollen besagen, dass die Gottheit der Kirschbäume traurig sein könnte, die mal als Mädchen, mal als Frau im Kirschblüten-Kimono beschrieben wird.

		\subsection{Der Schrein}

			Die Charaktere erfahren, dass der Schrein der Kami der Kirschblüten voriges Jahr niederbrannte. In dem Feuer kam das alte Priesterpaar um, welches ihn bis dahin gepflegt hatte. Anstelle des unauffälligen Schreins, der ohnehin nur selten besucht worden war, wurde ein anderes Gebäude errichtet. Niemand weiß, wo genau der Schrein stand,  wie die Göttin heißt oder ihre Bräuche sind.

		\subsection{Das Mädchen}

			Sehen sich die Charaktere bei den Kirschbäumen auf der Hauptstraße um, können sie das Schluchzen eines Mädchens bemerken. Tagsüber ist das wegen des Lärms schwer (Wahrnehmung\TN8), abends gelingt dies wegen der Stille automatisch.

			Das Schluchzen führt zu einem Baum, hinter dem ein hübsches Mädchen im Kirschblüten-Kimono mit schwarzem Haar sitzt. Wenn die Charaktere ihr gut zureden (\TN4), stellt sich im Gespräch heraus, dass sie tatsächlich die Kami der Kirschbäume ist. Sie bedauert, dass die Menschen beim jährlichen Fest lediglich die Bäume bewundern, trinken und essen. Keiner erinnert sich, dass sie für die Blüten verantwortlich ist. Seit dem Verlust ihres Schreins, wo ihr zumindest das alte Pärchen gehuldigt hatte, habe sie nun nicht mal mehr einen Namen.

			Das Mädchen verrät zudem, dass sie einen Pakt mit einem Mann in schwarzer Kleidung mit dem Symbol eines Totenkopfes geschlossen habe. Wenn sie verhindert, dass die Kirschen zum Fest blühen, wird er ihr einen neuen Namen geben und sie in Gebeten ehren. Sie willigte ein, bereut die Entscheidung aber. Solange der Mann sein Versprechen einhalte, sei sie aber an ihr Wort gebunden. Sie weiß nicht, wo sich der Mann aufhält, sondern nur, dass er sich an die Abmachung hält.

		\subsection{Das Warenhaus}

			Am Ort des ehemaligen Tempels der Kirschbaumkami steht mittlerweile ein wenig benutztes Warenhaus des Händlers und Nekromanten Dokuro, der als Markenzeichen einen Totenkopf nutzt. Auf dem Dachboden führen Dokuro und seine Spießgesellen regelmäßig finstere Rituale durch, in denen sie Oni um deren Gunst bei diversen Geschäften bitten -- zufällig führen sie auch bei Eintreffen der Charaktere gerade eins durch.

			Es war Dokuro, der dem Mädchen einen Namen versprach. Für ehrenhafte Samurai besteht kein Zweifel, dass einem Händler, der mit Oni im Bunde steht, sofort kurzer Prozess gemacht werden muss. Unterlagen Dokuros lassen darauf schließen, dass er das Feuer im Schrein der Kirschbaumkami gelegt hat und das Fest der Kaiserin aus Rache für erhöhte Steuern sabotiert. Den dämonischen Namen, den Dokuro der Kami geben wollte, sollte diese besser nicht erhalten.

			\nsc{Dokuro}{8}{6}{6}, Frosthand+1 (2 Wunden)

			\nsc{Geselle}{6}{6}{6}, Anzahl: 1 + 1 pro SC

	\mysection{Ende gut, alles gut?}

		\noindent
		Nachdem dem Dokuro das Handwerk gelegt ist, kann dem Mädchen ein neuer Name gegeben werden. Die dafür nötige Zeremonie übernimmt gerne die Belegschaft des kaiserlichen Tempels, die auch einen kleinen Nebenschrein der Kirschbaumkami weihen. Sollte noch etwas Spielzeit übrig sein, können die Charaktere die Zeremonie mit Einsatz von Kunst oder Sozialem selbst inszenieren. Kurz darauf erblühen die Kirschbäume und das Fest kann beginnen.
}
